\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[dutch]{babel}         % Dutch syntax
\usepackage{url}
\usepackage{floatrow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{adjustbox}
\newfloatcommand{capbtabbox}{table}[][\FBwidth]
\usepackage{subfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{geometry}    % Use more space on the A4 paper compared to standard width and height.
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{comment}

\title{Onderzoek FPGA versus Microcontroller}
\author{Natthapong Thianchai}
\date{\today}

\geometry{
 a4paper,
 left=30mm,
 right=30mm,
 top=33mm,
 bottom=20mm,
}

\begin{document}

\maketitle

\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Afbeelding/FPGA-or-MCU.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{center}
  \textbf{Versiebeheer}
\end{center}
\begin{table}[htbp]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Datum      & Autheur & Wijziging(en)                                       & Versie \\ \hline
xx-xx-xxxx & Nathan  & Opzet onderzoek met bijhorende hoofd- en deelvragen & 0      \\ \hline
xx-xx-xxxx & Nathan  & Deelvraag 1 \& 2 onderzocht                         & 1      \\ \hline
xx-xx-xxxx & Nathan  & Deelvraag 3 onderzocht en hoofdconclusie            & 2      \\ \hline
xx-xx-xxxx & Nathan  & Het reviseren van het Onderzoek                     & 3      \\ \hline
xx-xx-xxxx & Nathan  & Het inleveren van het Onderzoek versie 1.           & 4      \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage

\tableofcontents

\newpage


\section{Inleiding}
De stagegever heeft geen voorkeur aangegeven bij het gebruiken van bepaalde hardware. 
Deze hardware moet in staat zijn om 64 analoge kanalen in te lezen. 
Daarbovenop moet de hardware de overige sensoren aflezen en vervolgens alle binnenkomende 
data (ook 64 analoge kanalen) opslaan op een opslagplaats. Ook moet het prototype op een batterij werken, met een bepaalde werktijd.
Het toepassen van welke hardware in dit project is daardoor een aanleiding van dit onderzoek.
\\\\
In dit onderzoek zal besproken worden naar de opties bij het kiezen van de juiste hardware. 
Er wordt rekening gehouden met bepaalde factoren en aspecten die belangrijk zijn voor dit project. 
Hieruit volgt een centrale onderzoeksvraag:
\\\\
{\color{red} Hoe kunnen meerdere analoge inputs worden gelezen en opgeslagen voor een bepaalde werktijd?}
\\\\
De centrale onderzoeksvraag zal beantwoord worden door de deelvragen. 
Per deelvraag wordt er een conclusie gegeven en aan het einde van het onderzoek wordt de conclusie 
van de centrale vraag beschreven, welke gebaseerd is op conclusie van de deelvragen. De volgende deelvragen zullen worden beantwoord:
\begin{enumerate}
    \item Welke hardware kan er gebruikt worden in dit project?
    \item Hoe worden de ontvangen data opgeslagen en gedownload?
    \item Hoe kan het systeem 24 uur blijven functioneren?
\end{enumerate}

\newpage

\section{Deelvraag 1: Welke hardware kan er gebruikt worden in dit project?}
"Programmable devices such as FPGA, microcontroller, and microprocessor are the most powerful tools available to an electronics engineer 
today for an Embedded System Design" - aldus  TronicsZone [\ref{bib:4}]. Vanuit de Hogeschool Rotterdam wordt de minor Embedded System gegeven,
waarin FPGA en microcontroller behandeld worden. Om deze reden is ervoor gekozen om onderzoek te doen naar verschillen tussen deze twee hardware.
FPGA worden voornamelijk gebruikt in elektronica-engineering, maar de microcontroller daarentegen in software-engineering [\ref{bib:1}].
Nader wordt besproken over de voor- en nadelen van deze twee hardware.
\subsection{Wat is FPGA?}
FPGA's zijn geïntegreerd circuits of IC's, deze zijn sets van circuits op een chip die zijn ontworpen om na productie door een klant, 
of een ontwerper geconfigureerd te kunnen worden. FPGA-architectuur bestaat uit duizenden configureerbare logische blokken, 
waaronder opzoektabellen, flip-flops en multiplexers [\ref{bib:2}]. De Look-up Table( ofwel truth table) 
vormt de kern van de FPGA die booleaanse vergelijkingen implementeert en is het primaire element dat de logische functie afhandelt. 
\\\\
Deze Configure Logic Blocks (CLB) zijn omringd door een systeem van programmeerbare verbindingen (schakelaars en draden) 
die connectiviteit bieden tussen de CLB, logische blokken en I/O blokken. De I/O blokken zorgen voor de gebruikersinterface 
tussen de FPGA en externe apparaten. Al deze componenten vormen samen en optreden als een uitgebreide multi-coreprocessor.
Bij het gebruik van FPGA moeten de techneuten de hardware van het apparaten programmeren in plaats van software. 
"FPGA is programmed using Verilog or VHDL"[\ref{bib:4}].
\subsubsection{Voordelen}
Het gebruiken van FPGA's in de juiste applicatie kan vele voordelen opleveren. De meest bekende voordelen worden hieronderstaand benoemd 
ten opzichte van de microcontroller.
\\\\
\textbf{Low latency}\\
De tijd tussen een input en de reactie is bij FPGA zo kort mogelijk. FPGA kan redelijk de latency behalen van min of meer dan één mircoseconden. 
Daarentegen is de latency bij de microcontroller ongeveer 50 mircoseconden [\ref{bib:1}]. Low latency is behaald doordat FPGA beter gespecialiseerd
kan worden. Ze hoeven niet eerst door een CPU geinstructureerd te worden, of de communicatie hoeft niet via de generieke bussen zoals
USB en Peripheral Component Interconnect Express (PCIe).
\\\\
\textbf{Connectiviteit}\\
"FPGAs, on the other hand, can handle as many IO interfaces as you have IO pins for"[\ref{bib:6}]. Het is met gemak om bijvoorbeeld een high-speed 
sensor te aansluiten met I2C. Op de FPGA zijn alle pinnen voor algemeen gebruik potentiële hogesnelheidsinterfaces. 
\\\\
\textbf{Parallelisme}\\
"The use of FPGAs offers an outstandingly scalale solution via the parrallel processing of data" [\ref{bib:7}]. Wanneer meerdere spanningen en stromen
in een high-speed analoog schakeling ingelezen moeten worden, is zeer voordelig om deze waardes parrallel te sampelen.
\\\\
\textbf{Hoog data volume}\\
"It's not fair to compare them to FPGAs with clock speeds in the hundreds of Mhz"[\ref{bib:6}]. Microcontrollers hebben gemiddeld een clocksnelheid van 
ongeveer 20 Mhz. Hoe hoger de clocksnelheid, hoe nauwkeurige de berekening zullen worden bij het inlezen van data.
\subsubsection{Nadelen}
De nadelen van FPGA ten op zichte van de microcontroller zijn hieronder benoemd.
\\\\
\textbf{Power consumption}\\
Veel microcontrollers kunnen in slaap modus worden ingezet, om de stroomverbruik te reduceren tot wel 10 microampere [\ref{bib:6}]. Omdat niet alle blokken
gebruikt kunnen worden voor het ontwerpen van een applicatie, kan dit voor meer stroomverbruik veroorzaken bij FPGA.
\\\\
\textbf{Engineeringskosten}\\
"A large part of the difficulty of programming FPGAs are the long compilation times. For example, when using Intel’s OpenCL compiler, 
it takes somewhere between 4 and 12 hours to compile a typical program for the FPGA"[\ref{bib:1}]. Het duurt langer om FPGA te compilen, 
dit komt door de plaats-en-route-fase. Het aangepaste schakeling dat gewenst is, moet worden toegewezen aan de FPGA-bronnen met zo kort mogelijke paden.
Daarnaast is het programmeren van FPGA een kennis nodig van de programmeertaal VHDL, en de basisprincipes van digitale systemen. De programmering 
is niet zo eenvoudig als de C taal.
\\\\
\textbf{Overbodig}\\
"It’s because, for some tasks, an FPGA is overkill" [\ref{bib:6}]. Voor een simpele applicatie is FPGA simpelweg te groot en duur. Ook waar
geen behoefte aan is de zeer hoge snelheid bij het behandelen van data. 

\subsection{Wat is een Microcontroller}
Een microcontroller is een kleine computer op een geïntegreerde schakeling, of chip, die een Central Processor Unit (CPU), 
geheugen en randapparaten voor I/O bevat [\ref{bib:1}]. Microcontrollers zijn geprogrammeerd om een specifieke taak uit te 
voeren en andere componenten binnen het systeem te beheren. Om de hardwarecomponenten te laten functioneren, wordt embedded 
software gebruikt om de instructies uit te voeren. Microcontrollers worden vaak geprogrammeerd met de taal JavaScript, Python en C.
\subsubsection{Hoe werkt een Microcontroller?}
Een microcontroller is geïntegreerd in een systeem om meerdere functies in een apparaat te besturen. De gegevens die de microcontroller ontvangt
via I/O poorten, worden geïnterpreteerd met behulp van de centrale processor. De ontvangen tijdelijke informatie wordt opgeslagen in de 
gegevensgeheugen, waar de processor er toegang op heeft. Vervolgens worden de instructies gebruikt die in de programmageheugen zijn opgeslagen, om de 
binnenkomende gegevens te ontcijferen en toe te passen. 
\subsubsection{Kernelementen van de Microcontroller}
Een microcontroller bestaat uit de volgende Kernelementen:
\begin{itemize}
  \item De processor
    \subitem een processor kan worden gezien als het brein van het apparaat. Het verwerkt en reageert op de verschillende instructies
    die de functie van de microcontroller (hierna te noemen als uc) sturen.
  \item Geheugen
    \subitem Het geheugen van een uc wordt gebruikt om de gegevens op te slaan die de processor ontvangt en gebruikt om te reageren
  op de instructies, welke is geprogrammeerd om uit te voeren. Een uc heeft twee verschillende geheugentypes:
      \subsubitem progammeer-geheugen, waarin langetermijninformatie opgeslagen wordt over de instructies die de CPU uitvoert.
      \subsubitem gegevensgeheugen, dat nodig is voor tijdelijke gegevensopslag terwijl de instructies uitgevoerd worden. 
  \item Input/Ouput poorten
    \subitem de invoer- en uitvoer pinnen vormen de interface voor de processor naar de externe apparaten. De invoerpoorten ontvangen
    informatie en sturen deze naar de processor in de vorm van binaire gegevens. De processor ontvangt deze gegevens en stuurt de 
    geprogrammeerd instructies naar de uitvoerpoorten die taken uitvoeren.
  \item Analoog naar digitaal omzetter (ADC), hiermee kan de processor in het midden van de uc communiceren met de externe analoge 
  apparaten zoals de sensoren.
  \item Digtiaal naar analog omzetter (DAC), hiermee worden digitale signalen omgezet naar analoge signalen, welke doorgegeven
  kan worden naar de externe analoge componenten.
  \item Systeembuis, de systeembuis is de verbindingsdraad die alle componenten van de uc met elkaar verbindt
  \item Seriële poort, de uc kan hiermee verbinding maken met andere host of slave, bijvoorbeeld een usb.
\end{itemize}

\subsection{Conclusie}
Het onderzoekt biedt meer inzicht naar de verschillen tussen FPGA en de uc. FPGA is zeer gebruikelijk bij het toepassen van
een project die hoge processor snelheid vereist, maar daarvoor is een specifieke programmeertaal voor nodig, duurdere
tools, en de kosten zijn aanzienlijk hoger. De uc is zeer toepasselijk in een simpele project waar geen real-time data,
low latency, lage energieverbruik en de flexibiliteit van programmeren centraal staat. In tabel \ref{tab:procons} zijn de 
voor-en nadelen van de FPGA en uC gesorteerd ten opzichte van elkaar.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  Criteria           & FPGA                                             & Microcontroller                                                                               \\ \hline
  Programmeren       & Vereist gespecialiseerd programmeertaal          & Makkelijker te programmeren                                                                   \\ \hline
  Kosten             & Hoog                                             & Laag                                                                                          \\ \hline
  Energieverbruik    & Met de juiste applicatie, is stroomverbruik laag & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kan met sleepmodus, veel \\ stroomverbruik sparen.\end{tabular}    \\ \hline
  Processor snelheid & Parallel/hoog                                    & Sequentieel/lager                                                                             \\ \hline
  Hardware design    & Redelijk complex                                 & Redelijk simpel                                                                               \\ \hline
  Tools              & Duur en specifieke leverancier zijn vereist      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Open-source beschikbaar en minder \\ dure tools nodig\end{tabular} \\ \hline
  Flexibiliteit      & Hardware en software zijn te programmeren        & Alleen software programmeerbaar                                                               \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
  \caption{Tabel voor- en nadelen ten opzichte van FPGA en uC}
  \label{tab:procons}
\end{table} 

\section{Deelvraag 2: Hoe worden de ontvangen data opgeslagen en gedownload?}
Hierin wordt onderzocht hoe de binnenkomende data opgeslagen zullen worden. Eerst wordt onderzocht naar de minimale capaciteit die er nodig is.
Als volgt wordt onderzocht naar de mogelijkheden bij het opslaan en downloaden van data.

\subsection{Hoeveel data worden er opgeslagen?}
Om te weten hoe de data opgeslagen worden, willen we eerst onderzoeken hoeveel data in theorie opgeslagen zullen worden. 
Bij deze worden de componenten van het huidige ontwerp gebruikt, om er achter te komen wat de minimale opslag aan data kan zijn. 
Te zien in tabel \ref{tab:bits} is de minimale die theoretisch opgeslagen zullen worden in totaal 912 bits.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=8cm}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
  \hline
  Type sensor         & Aantal & bits & Totaal bits & Datasheet    \\ \hline
  Hoek                & 64     & 12   & 768         & \ref{bib:10} \\ \hline
  Odometer            & 3      & 14   & 42          & \ref{bib:11} \\ \hline
  Druk                & 2      & 12   & 24          & \ref{bib:12} \\ \hline
  Gyro, accelerometer & 3      & 12   & 36          & \ref{bib:14} \\ \hline
  Temperatuur         & 3      & 14   & 42          & \ref{bib:13} \\ \hline
  Totaal:             & 75     &      & 912         &           \\ \hline
  \end{tabular}
 \end{adjustbox}
  \caption{Totale aantal bits van alle sensoren}
  \label{tab:bits}
\end{table}
\\
De maximale sample snelheid is 2kHz, dit betekent dat het interval tussen elke meting per sensor gelijk is aan 0,5 ms [\ref{form:3}].
\begin{equation}
  \frac{1}{2000} = 0,0005 seconden * 1000 = 0,5 \ miliseconden
  \label{form:3}
\end{equation}
Binnen 0,5 ms zal er in totaal 912 bits(tabel \ref{tab:bits})  aan data worden opgeslagen. De snelheid bij het opslaan is dan
equivalent aan 1,824 Mb/s [\ref{form:4}]. Om zeker te zijn dat binnen de tijd alle data opgeslagen worden, moet de theoretische 
snelheid ruimer worden gekozen dan de werkelijke snelheid, dus ongeveer 2 Mb/s. 
\begin{equation}
  912 * 2000 = 1.824.000 \ bit\ per\ seconden \ ofwel \ 1,824 \ Mb \ per \ seconden
  \label{form:4}
\end{equation} 
Dit betekent dat er in een etmaal met de maximale sample frequentie van 2000 Hz, in totaal 21,6 Gb [\ref{form:2}] aan data opgeslagen kunnen worden.
\begin{equation} 
  24*60*60*2 \ Mb = 172.800.000.000 \ bits
  \label{form:1}
\end{equation} 
\begin{equation}
  \frac{172.800.000.000}{8e+9} = 21,6 \ Gigabyte
  \label{form:2}
\end{equation}
Het systeem dient minimaal 24 uur te kunnen functioneren, daarom is ervoor gekozen om te onderzoeken hoeveel data opgeslagen
moeten worden. Hierin is onderzocht dat er ruim aan 20 Gb aan capaciteit beschikbaar moet zijn, om alle data van de sensoren
te kunnen opslaan, zolang het systeem actief is.

\subsection{Seriële verbinding}
Hierin wordt onderzocht naar de informatie van een seriële verbinding bij het downloaden van de opgeslagen data.
Er wordt vooral gekeken naar de gebruiksvriendelijkheid en de maximale snelheid.
\\\\
\textbf{Verbinding tussen de opgeslagen data en de gebruiker}\\
Het bemachtigen van de opgeslagen data, van de PCB, gebeurt via een laptop of een PC. Daarbij is de verbinding 
vaak via een USB kabel. "USB 3.0 (aka SuperSpeed) took it to new heights at 5 gigabits per second (5Gbps), 
which is the same as 625MBps or 5,000Mbps." [\ref{bib:15}], dit is de minste snelheid van de nieuwste generatie
USB kabel.
\\\\
Eerder is er geconstateerd dat er ongeveer 20 GB 172.800.000.000 bits) aan data worden opgeslagen.
Met de minste snelheid duurt de overdracht ongeveer 34,56 seconden [\ref{form:5}] om te downloaden.
\begin{equation}
  \frac{172.800.000.000}{5.000.000.000} = 34,56 \ seconden
  \label{form:5}
\end{equation}
Ook moet er gekeken worden naar de voornaamste USB kabel die nog steeds gebruikt worden. 
"USB 2.0 (aka Hi-Speed) blew that out of the water with 480Mbps speeds, or 60MBps. 
This specification is still much in use in devices and docking stations." [\ref{bib:15}]. Met de snelheid
van USB 2.0 duurt het 6 minuten [\ref{form:6}]om te downloaden.
\begin{equation}
  \frac{172.800.000.000}{480.000.000} =  2360\ seconden \ ofwel \ 6 \ minuten.
  \label{form:6}
\end{equation}

\subsection{Conclusie}
Uit dit onderzoek is gebleken dat de totale data van de sensoren in totaal 912 bit is. Met de maximale sample
van 2kHz, zolang het systeem actief is, zal dit opleveren aan de totale data van 21,6 GB. De download snelheid
met USB 2.0 van de opgeslagen data bedraagt 6 minuten. De bevindingen van dit onderzoek kan worden gebruikt
bij het kiezen van de componenten.

\section{Hoe kan het systeem 24 uur blijven functioneren?}
In deze deelvraag wordt onderzocht naar het verbruik van alle componenten. Hieruit kan bepaald worden wat er 
aan gedaan kan worden, om het systeem 24 uur te kunnen laten werken.

\subsection{Wat is het stroomverbruik van alle sensoren?}
Hierin wordt onderzocht naar het stroomverbruik van alle sensoren. Hierdoor wordt er een beeld gecreëerd naar
de totale verbruik en kan bijvoorbeeld de minimale capaciteit aan stroom van de batterij gekozen worden. 
Er zal gekeken worden naar de componenten van het huidige ontwerp, om te bepalen wat de minimale stroomverbruik is.
In tabel \ref{tab:stroomverbruik} zijn alle stroomverbruik per sensor geïnventariseerd.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=10cm}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
  \hline
  Type sensor         & Aantal & Stoomverbruik in mA & Welke     & Totaal in mA \\ \hline
  Hoek                & 64     & 12                  & AS5162    & 768          \\ \hline
  Odometer            & 3      & 15                  & AS5047D   & 45           \\ \hline
  Druk                & 2      & 20                  & NAH 8254  & 60           \\ \hline
  Gyro, accelerometer & 3      & 12                  & ADIS16360 & 36           \\ \hline
  Temperatuur         & 3      & 1                   & LTC2990   & 3            \\ \hline
  RTC                 & 1      & 0,65                & DS3231    & 0,65         \\ \hline 
  Totaal:             & 75     &                     &           & 912,65       \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
  \caption{Stroomverbruik per sensor in totaal}
  \label{tab:stroomverbruik}
\end{table}
Volgens de tabel \ref{tab:stroomverbruik} is de totale stroomverbruik ruim 1 A. Het bedrijf maakt gebruikt van 
twee batterijen in serie met de input van 7,2 V 20 A. Als het stroomverbruik 1 A blijft en de efficiëntie van de 
voeding gelijk is aan 100\%, dan betekent dat het systeem 20 uur lang kan functioneren. Nader wordt gekeken welke
voeding het meeste efficiëntie oplevert.

\subsection{Welke type voeding is het meest efficënt?}
Hierin wordt onderzocht naar de verschillen van diverse DC-DC converter. We weten dat de input van de batterijen
rond 7,2 V bedraagt. Deze spanning kan geconverteerd worden naar 5 V en 3,3 V. Daarom zal hierin onderzocht worden
naar de efficiëntie bij het converteren van 7,2 V naar 5 V en 3,3 V. Ook moet er rekening gehouden worden met de 
stroom. Eerder is er geconstateerd dat de totale stroomverbruik ongeveer 1 A is, dit betekent dat de voeding dit ook 
moet kunnen voorzien. Er zijn twee soorten voltage regulatoren, namelijk de lineaire-en switching regulator. 

\subsubsection{Lineaire voltage regulator}
Een lineaire regulator is een systeem, welk geproduceerd is om zelfstandig een spanning constant te houden. Deze 
regulator maakt gebruikt van twee externe weerstanden om de uitgangsspanning te reguleren. Als er bijvoorbeeld
7,2 V naar 5 V gereguleerd moet worden, dan wordt er 2,2 V gedissipeerd, zie figuur x. Afhankelijk van de stroom die op dat moment
verbruikt wordt, zal de 2,2 V verloren gaan in warmte. De efficiëntie wordt dus bepaald door de grootte van het verschil
tussen de input- en output spanning. De efficiëntie van een lineaire regulator bij 7,2 V naar 5 V is 69,4\% [\ref{form:7}].
\begin{figure}
  \includegraphics{Afbeelding/}
\end{figure}
\begin{equation}
  \frac{5}{7,2} * 100 = 69,4\% 
  \label{form:7}
\end{equation}
De efficiëntie van een lineaire regulator bij 7,2 V naar 3,3 V is 45,8\% [\ref{form:8}].
\begin{equation}
  \frac{3,3}{7,2} * 100 = 45,8\%
  \label{form:8}
\end{equation}
De componenten van de lineaire regulatoren zijn meestal klein en compact. Daarom is dit ook meegenomen in het onderzoek.

\subsubsection{Switching voltage regulator}

\subsection{Conclusie}

\newpage
\section{Bronvermelding}
\begin{thebibliography}{9}
    \bibitem{}
      Atze van der Ploeg,
      \emph{Why use an FPGA instead of a CPU or GPU?},
      Blog,
      Website: \url{https://blog.esciencecenter.nl/why-use-an-fpga-instead-of-a-cpu-or-gpu-b234cd4f309c},
      \label{bib:1}
      August, 14, 2018 .

    \bibitem{}
      Jessica Hopkins,
      \emph{Comparing FPGA vs Microcontroller - Which is best for your needs?},
      Blog,
      Webiste: \url{https://www.totalphase.com/blog/2021/04/comparing-fpga-vs-microcontroller/#:~:text=One%20of%20the%20main%20differences,by%20using%20HDL%20coding%20language.},
      \label{bib:2}
      April, 14, 2021.

    \bibitem{}
      Wikipedia,
      \emph{Microcontroller},
      Article,
      Webiste: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Microcontroller},
      \label{bib:3}
      September, 12, 2021.

    \bibitem{}
      TronicsZone Editorial Staff,
      \emph{FPGA Vs Microcontroller: When to use What?},
      Article/Blog,
      Webiste: \url{https://www.tronicszone.com/blog/fpga-vs-microcontroller/},
      \label{bib:4}
      March, 6, 2020.

    \bibitem{}
      HardwareBee Editorial Staff,
      \emph{FPGA vs Microcontroller, what to choose?},
      Article/Blog,
      Webiste: \url{https://hardwarebee.com/fpga-vs-microcontroller-what-to-choose/},
      \label{bib:5}
      Observe at October, 20, 2021.

    \bibitem{}
      Jonas Julian Jensn,
      \emph{Should you use an FPGA or a Microcontroller?},
      Article,
      Webiste: \url{https://vhdlwhiz.com/fpga-or-microcontroller/},
      \label{bib:6}
      March, 31, 2020.

    \bibitem{}
      af inventions,
      \emph{FPGA advantages},
      Website,
      Webiste: \url{https://af-inventions.de/en/services/fpga-development/fpga-advantages.html},
      \label{bib:7}
      Observe at October, 21, 2021.

      \bibitem{}
      Tutorialspoint,
      \emph{Microcontrollers - Overvieuw},
      Website,
      Webiste: \url{https://www.tutorialspoint.com/microprocessor/microcontrollers_overview.htm},
      \label{bib:8}
      Observe at October, 21, 2021.

    \bibitem{}
      ams,
      \emph{Datasheet of AS5126
      },
      Datasheet,
      Webiste: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:9}
      December, 15, 2015.

    \bibitem{}
      amsDatasheet,
      \emph{AS5162},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:10}
      December, 07, 2015.

      \bibitem{}
      Mouser,
      \emph{AS5047D},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.mouser.com/datasheet/2/588/AS5047D_DS000394_2-00-347336.pdf},
      \label{bib:11}
      April, 27, 2016.

      \bibitem{}
      L'essor francals electronique,
      \emph{Sub Miniature Pressure Sensor for Harsch Environment
      },
      Datasheet,
      Website: \url{http://www.techtarget.com.br/site/wp-content/uploads/2016/11/PHE863-1.pdf},
      \label{bib:12}
      Observe at October, 27, 2021.

      \bibitem{}
      ANALOGDEVICE,
      \emph{LTC2990},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/ltc2990.pdf},
      \label{bib:13}
      Observe at October, 27, 2021.

      \bibitem{}
      ANALOGDEVICE,
      \emph{ADIS16360},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/ADIS16360_16365.pdf}.
      \label{bib:14}
      Observe at October, 27, 2021.

      \bibitem{}
      Simon Jary as SVP consumer,
      \emph{USB speeds, types and features explained},
      Artikel,
      Website: \url{https://www.techadvisor.com/feature/pc-peripheral/usb-speeds-types-features-explained-3801975/},
      \label{bib:15}
      Februari, 21, 2021.

      \bibitem{}
      ,
      \emph{},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:16}
      December, 07, 2015.

      \bibitem{}
      ,
      \emph{},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:16}
      December, 07, 2015.

      \bibitem{}
      ,
      \emph{},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:16}
      December, 07, 2015.

      \bibitem{}
      amsDatasheet,
      \emph{},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:16}
      December, 07, 2015.

      \bibitem{}
      ,
      \emph{},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:16}
      December, 07, 2015.

      \bibitem{}
      amsDatasheet,
      \emph{},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:16}
      December, 07, 2015.
    
\end{thebibliography}

\end{document}